{
    "test": [
        {
            "question_number": 1,
            "question": "Les experts prévoient qu'une _______ d'eau pourrait affecter certaines régions du monde dans les décennies à venir.",
            "options": [
                "pénurie",
                "consumérisme",
                "dette",
                "secte"
            ],
            "answer": "pénurie"
        },
        {
            "question_number": 2,
            "question": "Dans son rôle, l'acteur a su _______ à la perfection le personnage complexe d'un homme déchiré entre ses principes et ses désirs, captivant le public du début à la fin.",
            "options": [
                "avertir",
                "incarner",
                "régir",
                "obliger"
            ],
            "answer": "incarner"
        },
        {
            "question_number": 3,
            "question": "Un _______ de ressources naturelles a conduit à la mise en place de politiques environnementales plus strictes.",
            "options": [
                "avertissement",
                "refus",
                "dette",
                "pénurie"
            ],
            "answer": "pénurie"
        },
        {
            "question_number": 4,
            "question": "L'ambiance était _______ dans les coulisses du théâtre, avec les acteurs et techniciens courant dans toutes les directions à l'approche du début du spectacle.",
            "options": [
                "étendu",
                "récupéré",
                "frénétique",
                "détaché"
            ],
            "answer": "frénétique"
        },
        {
            "question_number": 5,
            "question": "Il a été _______ de quitter la réunion plus tôt que prévu en raison d'un appel urgent, laissant ses collègues poursuivre sans lui.",
            "options": [
                "obligé",
                "détaché",
                "incarné",
                "frénétique"
            ],
            "answer": "obligé"
        },
        {
            "question_number": 6,
            "question": "Elle a choisi de vivre _______ et de ne pas suivre les normes traditionnelles de la société.",
            "options": [
                "autrement",
                "résolument",
                "systématiquement",
                "détachement"
            ],
            "answer": "autrement"
        },
        {
            "question_number": 7,
            "question": "Il a accumulé une _______ importante en raison de ses décisions financières imprudentes.",
            "options": [
                "dette",
                "panier",
                "friche",
                "irrigation"
            ],
            "answer": "dette"
        },
        {
            "question_number": 8,
            "question": "Sa position _______ a rendu difficile pour lui de s'engager dans des discussions constructives avec ses collègues.",
            "options": [
                "détachée",
                "frénétique",
                "résolue",
                "impérieuse"
            ],
            "answer": "détachée"
        },
        {
            "question_number": 9,
            "question": "Les exigences _______ du marché du travail rendent difficile pour certains de s'y adapter.",
            "options": [
                "impérieuses",
                "autarciques",
                "régies",
                "systématiques"
            ],
            "answer": "impérieuses"
        },
        {
            "question_number": 10,
            "question": "Dans une société _______ , les consommateurs sont constamment poussés à acheter davantage.",
            "options": [
                "consumériste",
                "détachée",
                "frénétique",
                "autarcique"
            ],
            "answer": "consumériste"
        },
        {
            "question_number": 11,
            "question": "Les principes éthiques qui _______ la profession médicale sont essentiels pour garantir le respect des patients et la qualité des soins.",
            "options": [
                "régissent",
                "dissolvent",
                "informent",
                "avertissent"
            ],
            "answer": "régissent"
        },
        {
            "question_number": 12,
            "question": "Un _______ de coopération internationale peut parfois empêcher de prendre des décisions rapides.",
            "options": [
                "refus",
                "peage",
                "scepticisme",
                "détachement"
            ],
            "answer": "refus"
        },
        {
            "question_number": 13,
            "question": "Elle a _______ décidé de changer de carrière, convaincue que cette nouvelle voie correspondait mieux à ses aspirations personnelles et professionnelles.",
            "options": [
                "résolument",
                "systématiquement",
                "frenétiquement",
                "détaché"
            ],
            "answer": "résolument"
        },
        {
            "question_number": 14,
            "question": "Les agriculteurs doivent _______ les champs pour assurer une bonne récolte.",
            "options": [
                "récupérer",
                "irriguer",
                "mettre en avant",
                "panier"
            ],
            "answer": "irriguer"
        },
        {
            "question_number": 15,
            "question": "Elle a rempli son _______ de fruits frais du marché, choisissant soigneusement les pommes, les poires et les raisins pour préparer un dessert maison.",
            "options": [
                "panier",
                "péage",
                "friche",
                "dette"
            ],
            "answer": "panier"
        },
        {
            "question_number": 16,
            "question": "Dans un souci de durabilité, cette ferme fonctionne en _______, produisant la majorité de ses besoins alimentaires sans dépendre des circuits commerciaux extérieurs.",
            "options": [
                "irrigation",
                "autarcie",
                "impression",
                "consumérisme"
            ],
            "answer": "autarcie"
        },
        {
            "question_number": 17,
            "question": "Le producteur a décidé d'acheter une nouvelle _______ pour accélérer le travail de l’entreprise.",
            "options": [
                "imprimante",
                "pesticide",
                "peage",
                "panier"
            ],
            "answer": "imprimante"
        },
        {
            "question_number": 18,
            "question": "L'idée de créer un projet communautaire a commencé à _______ lorsqu'un groupe de bénévoles s'est réuni pour élaborer un plan détaillé et définir des objectifs concrets.",
            "options": [
                "prendre corps",
                "se heurter",
                "s’aventurer",
                "régir"
            ],
            "answer": "prendre corps"
        },
        {
            "question_number": 19,
            "question": "Les scientifiques ont constaté que l'utilisation excessive de _______ dans les cultures affecte la biodiversité.",
            "options": [
                "pesticides",
                "irrigation",
                "panier",
                "refus"
            ],
            "answer": "pesticides"
        },
        {
            "question_number": 20,
            "question": "Dans certaines régions rurales, le _______ reste une pratique courante, où les gens échangent des biens ou des services directement sans passer par de l'argent.",
            "options": [
                "métissage",
                "troc",
                "détachement",
                "consumérisme"
            ],
            "answer": "métissage"
        },
        {
            "question_number": 21,
            "question": "Sans trop réfléchir aux risques, il s'est _______ dans ce projet ambitieux, convaincu que l'innovation et la créativité le mèneraient au succès.",
            "options": [
                "aventuré",
                "systématiquement",
                "détaché",
                "frénétique"
            ],
            "answer": "aventuré"
        },
        {
            "question_number": 22,
            "question": "Le groupe a _______ la vieille tradition pour en faire une coutume moderne et populaire.",
            "options": [
                "incarné",
                "averti",
                "refusé",
                "récupéré"
            ],
            "answer": "incarné"
        },
        {
            "question_number": 23,
            "question": "Lors de la conférence, le conférencier a _______ plusieurs points importants qui étaient souvent ignorés.",
            "options": [
                "mis en avant",
                "pris corps",
                "systématisé",
                "refusé"
            ],
            "answer": "mis en avant"
        },
        {
            "question_number": 24,
            "question": "Le pays a choisi une politique d'________ pour réduire sa dépendance économique envers d'autres nations.",
            "options": [
                "autarcie",
                "détachement",
                "consumérisme",
                "frénésie"
            ],
            "answer": "autarcie"
        },
        {
            "question_number": 25,
            "question": "Les deux amis _______ depuis des semaines à propos de cette décision, incapable de trouver un terrain d'entente malgré leurs nombreuses discussions.",
            "options": [
                "souffrent",
                "se heurtent",
                "se déchirent",
                "se détachent"
            ],
            "answer": "se déchirent"
        },
        {
            "question_number": 26,
            "question": "Les factions rivales se sont _______ lors du conflit, chacune cherchant à imposer ses idéaux au détriment de la paix et de l'unité.",
            "options": [
                "entredéchirées",
                "réfléchies",
                "systématisées",
                "incarnées"
            ],
            "answer": "entredéchirées"
        },
        {
            "question_number": 27,
            "question": "Dans une _______ de marchandises, les biens sont échangés sans l’utilisation d’argent.",
            "options": [
                "friche",
                "troc",
                "détachement",
                "consumérisme"
            ],
            "answer": "troc"
        },
        {
            "question_number": 28,
            "question": "Il a dû _______ pour pouvoir se rendre à la réunion, car il y avait un embouteillage sur la route.",
            "options": [
                "payer un péage",
                "prendre corps",
                "incarner",
                "dissoudre"
            ],
            "answer": "payer un péage"
        },
        {
            "question_number": 30,
            "question": "La _______ industrielle, laissée à l'abandon depuis des années, est en train d'être réaménagée pour devenir un espace public polyvalent, avec des jardins communautaires et des zones de loisirs.",
            "options": [
                "consumérisme",
                "friche",
                "autarcie",
                "détachement"
            ],
            "answer": "friche"
        },
        {
            "question_number": 1,
            "question": "Ils ont décidé de _______ l'ancien bâtiment pour en faire un espace moderne et fonctionnel.",
            "options": [
                "réhabiliter",
                "assumer",
                "mettre des bâtons dans les roues",
                "écœurer"
            ],
            "answer": "réhabiliter"
        },
        {
            "question_number": 2,
            "question": "Un petit _______ est situé à l'écart de la ville, offrant une atmosphère paisible et tranquille.",
            "options": [
                "hameau",
                "village",
                "paysage",
                "quartier"
            ],
            "answer": "hameau"
        },
        {
            "question_number": 3,
            "question": "Les avocats ont discuté des implications ______ du contrat, soulignant les risques potentiels pour l'entreprise si certaines clauses n'étaient pas respectées.",
            "options": [
                "juridiques",
                "éthiques",
                "socials",
                "financiers"
            ],
            "answer": "juridiques"
        },
        {
            "question_number": 4,
            "question": "______ la situation soit complexe, il semble possible de trouver une solution.",
            "options": [
                "Quoique",
                "Pourvu que",
                "Admettons que",
                "Bien que"
            ],
            "answer": "Quoique"
        },
        {
            "question_number": 5,
            "question": "Il doit _______ les conséquences de ses actions et accepter la responsabilité.",
            "options": [
                "assumer",
                "réhabiliter",
                "mettre des bâtons dans les roues",
                "écœurer"
            ],
            "answer": "assumer"
        },
        {
            "question_number": 6,
            "question": "Malgré ses efforts pour faire avancer le projet, certains collègues ont constamment cherché à _______, compliquant ainsi chaque étape de l'initiative.",
            "options": [
                "mettre des bâtons dans les roues",
                "aboutir",
                "écœurer",
                "passer à"
            ],
            "answer": "mettre des bâtons dans les roues"
        },
        {
            "question_number": 7,
            "question": "Après des mois de négociations, les discussions ont enfin ______ à un accord satisfaisant pour les deux parties, permettant de lancer le partenariat tant attendu.",
            "options": [
                "abouti",
                "réussis",
                "échoué",
                "progressé"
            ],
            "answer": "abouti"
        },
        {
            "question_number": 8,
            "question": "______ il pleuve, la sortie aura lieu comme prévu.",
            "options": [
                "Pourvu que",
                "Bien que",
                "Admettons que",
                "Si"
            ],
            "answer": "Pourvu que"
        },
        {
            "question_number": 9,
            "question": "Les conclusions du rapport sont _______ et nécessitent une attention immédiate.",
            "options": [
                "alarmantes",
                "prometteuses",
                "déroutantes",
                "saisissantes"
            ],
            "answer": "alarmantes"
        },
        {
            "question_number": 9,
            "question": "Les conclusions du rapport sont _______ et nécessitent une attention immédiate.",
            "options": [
                "alarmantes",
                "prometteuses",
                "déroutantes",
                "saisissantes"
            ],
            "answer": "prometteuses"
        },
        {
            "question_number": 10,
            "question": "Il a _______ une telle charge de travail qu'il a dû demander de l'aide.",
            "options": [
                "assumer",
                "écœurer",
                "réhabiliter",
                "mettre des bâtons dans les roues"
            ],
            "answer": "assumer"
        },
        {
            "question_number": 11,
            "question": "L'utilisation de téléphones portables dans le film, censé se dérouler au XIXe siècle, était totalement ______.",
            "options": [
                "anachronique",
                "prometteuse",
                "moderne",
                "élémentaire"
            ],
            "answer": "anachronique"
        },
        {
            "question_number": 12,
            "question": "Son talent musical semblait _______, captivant le public à chaque performance et laissant une impression durable bien après la fin du concert.",
            "options": [
                "écœurement",
                "alarmant",
                "angoissant",
                "incommensurable"
            ],
            "answer": "incommensurable"
        },
        {
            "question_number": 13,
            "question": "Il est important de garder un regard _______ lorsqu'on analyse les résultats de l'enquête.",
            "options": [
                "saisissant",
                "déroutant",
                "objectif",
                "frénétique"
            ],
            "answer": "saisissant"
        },
        {
            "question_number": 14,
            "question": "Pour garantir la _______ de l'écosystème, il est essentiel d'adopter des pratiques agricoles durables qui préservent les ressources naturelles tout en répondant aux besoins alimentaires croissants.",
            "options": [
                "pérennité",
                "détérioration",
                "réhabilitation",
                "dérivation"
            ],
            "answer": "pérennité"
        },
        {
            "question_number": 15,
            "question": "Les dessins animés qu'ils regardaient étaient d'une simplicité _______, mais leur capacité à susciter des émotions et à véhiculer des messages importants était étonnamment profonde.",
            "options": [
                "enfantins",
                "adults",
                "déroutants",
                "prudents"
            ],
            "answer": "enfantins"
        },
        {
            "question_number": 16,
            "question": "L'atmosphère ______ de la pièce, plongée dans l'obscurité, était amplifiée par le bruit incessant de la pluie battant contre les fenêtres, rendant chaque moment encore plus oppressant.",
            "options": [
                "angoissante",
                "saisissante",
                "incommensurable",
                "décevante"
            ],
            "answer": "angoissante"
        },
        {
            "question_number": 17,
            "question": "Le récit détaillé de l'incident a provoqué un profond _______ parmi les témoins, qui n'ont pu s'empêcher de détourner les yeux face à la brutalité de la situation.",
            "options": [
                "écœurement",
                "angoissement",
                "incompréhension",
                "épuisement"
            ],
            "answer": "écœurement"
        },
        {
            "question_number": 18,
            "question": "Au cours de la dernière ______, les progrès technologiques ont transformé de manière radicale la manière dont nous communiquons, travaillons et vivons au quotidien.",
            "options": [
                "pérennité",
                "décennie",
                "invention",
                "réflexion"
            ],
            "answer": "décennie"
        },
        {
            "question_number": 19,
            "question": "L'_______ de leurs recherches a permis de faire une découverte majeure dans le domaine de l'astronomie, offrant ainsi de nouvelles perspectives sur l'univers.",
            "options": [
                "aboutissement",
                "déroutement",
                "écœurement",
                "résolution"
            ],
            "answer": "aboutissement"
        },
        {
            "question_number": 20,
            "question": "Dans le développement du _______, nous avons utilisé TypeScript pour bénéficier de la vérification statique des types, garantissant ainsi une meilleure maintenance du code et une réduction des erreurs dès la phase initiale.",
            "options": [
                "prototype",
                "retour",
                "échec",
                "compte-rendu"
            ],
            "answer": "prototype"
        },
        {
            "question_number": 21,
            "question": "Les _______ de la technologie quantique laissent entrevoir des possibilités fascinantes, bien que de nombreux défis scientifiques et techniques restent à surmonter avant de pouvoir en exploiter pleinement le potentiel.",
            "options": [
                "balbutiements",
                "réalisations",
                "échecs",
                "succès"
            ],
            "answer": "balbutiements"
        },
        {
            "question_number": 22,
            "question": "Afin de mieux gérer ses responsabilités, le manager a décidé de _______ certaines tâches à ses collaborateurs, leur donnant ainsi l'opportunité de prendre des initiatives.",
            "options": [
                "passer à",
                "réfléchir",
                "déléguer",
                "se détacher"
            ],
            "answer": "déléguer"
        },
        {
            "question_number": 23,
            "question": "Le _______ de sécurité mis en place autour du site industriel comprend des caméras de surveillance, des barrières électroniques et des rondes régulières, assurant ainsi une protection optimale des lieux.",
            "options": [
                "dispositif",
                "outil",
                "mécanisme",
                "stratégie"
            ],
            "answer": "dispositif"
        },
        {
            "question_number": 24,
            "question": "Les _______ ont été très strictes et ont limité l'accès à certains secteurs de la ville.",
            "options": [
                "régulations",
                "prototypes",
                "discours",
                "mesures"
            ],
            "answer": "régulations"
        },
        {
            "question_number": 25,
            "question": "Il est essentiel de comprendre les _______ juridiques avant de prendre une décision dans cette situation.",
            "options": [
                "conséquences",
                "dispositifs",
                "échecs",
                "exigences"
            ],
            "answer": "conséquences"
        },
        {
            "question_number": 26,
            "question": "L'_______ à adopter des comportements écologiques, comme l'utilisation de transports publics ou le recyclage, a été renforcée par des campagnes de sensibilisation et des incitations fiscales.",
            "options": [
                "enjeu",
                "accumulation",
                "incitation",
                "engagement"
            ],
            "answer": "incitation"
        },
        {
            "question_number": 27,
            "question": "L'_______ des travaux de rénovation a transformé l'ancien bâtiment en un espace moderne et fonctionnel, prêt à accueillir de nouveaux projets.",
            "options": [
                "achèvement",
                "répétition",
                "déroutement",
                "inactivité"
            ],
            "answer": "achèvement"
        },
        {
            "question_number": 28,
            "question": "Sa réaction ______ face à la situation a laissé tout le monde perplexe, ne sachant pas s'il était surpris, en colère ou simplement indifférent.",
            "options": [
                "déroutante",
                "saisissante",
                "pratique",
                "simple"
            ],
            "answer": "déroutante"
        },
        {
            "question_number": 29,
            "question": "______ l'ampleur du défi, il reste optimiste quant à la possibilité de succès.",
            "options": [
                "Quoique",
                "Admettons que",
                "Pourvu que",
                "Bien que"
            ],
            "answer": "Quoique"
        },

        {
            "question_number": 1,
            "question": "Le projet _______ vise à rapprocher les jeunes et les aînés, en créant des espaces où les deux générations peuvent échanger, partager leurs expériences et apprendre les uns des autres.",
            "options": [
                "entraide",
                "intergénérationnel",
                "sensation",
                "collaboration"
            ],
            "answer": "intergénérationnel"
        },
        {
            "question_number": 2,
            "question": "L'expert a _______ les résultats de l'enquête pour confirmer la validité des conclusions.",
            "options": [
                "contredire",
                "corroboré",
                "réfuter",
                "rejeter"
            ],
            "answer": "corroboré"
        },
        {
            "question_number": 3,
            "question": "Les _______ de la savane, tels que les lions et les guépards, sont des chasseurs habiles qui influencent profondément les comportements des autres animaux et la dynamique de l'écosystème.",
            "options": [
                "prédateurs",
                "réfugiés",
                "phénomènes",
                "concurrents"
            ],
            "answer": "prédateurs"
        },
        {
            "question_number": 4,
            "question": "Il a expliqué son projet _______ en détaillant chaque étape du processus.",
            "options": [
                "pas à pas",
                "en un clin d'œil",
                "d'un seul coup",
                "sans interruption"
            ],
            "answer": "pas à pas"
        },
        {
            "question_number": 5,
            "question": "Elle a travaillé ______ pendant plusieurs mois dans un refuge pour animaux, apportant son aide aux côtés d'autres volontaires passionnés par la cause.",
            "options": [
                "bénévolement",
                "proactivement",
                "curieusement",
                "spontanément"
            ],
            "answer": "bénévolement"
        },
        {
            "question_number": 6,
            "question": "Le système d'______ dans cette région permet à la population de s'aider mutuellement.",
            "options": [
                "entraide",
                "urgence",
                "isolation",
                "indépendance"
            ],
            "answer": "entraide"
        },
        {
            "question_number": 7,
            "question": "L'______ est un secteur clé dans de nombreuses économies rurales.",
            "options": [
                "agricole",
                "industriel",
                "urbain",
                "commercial"
            ],
            "answer": "agricole"
        },
        {
            "question_number": 8,
            "question": "L'_______ est une pratique ancienne qui consiste à produire tout ce dont on a besoin soi-même.",
            "options": [
                "autosuffisance",
                "inclusion",
                "solidarité",
                "autonomie"
            ],
            "answer": "autosuffisance"
        },
        {
            "question_number": 9,
            "question": "La _______ peut être fascinante à observer, mais elle est souvent dangereuse pour les humains.",
            "options": [
                "méduse",
                "raie",
                "homard",
                "pieuvre"
            ],
            "answer": "méduse"
        },
        {
            "question_number": 10,
            "question": "Après le naufrage, ils ont réussi à s'installer sur un _______ de fortune, espérant être repérés par un navire de passage.",
            "options": [
                "radeau",
                "avion",
                "bateau",
                "hélicoptère"
            ],
            "answer": "radeau"
        },
        {
            "question_number": 11,
            "question": "Ils ont offert des _______ aux personnes affectées par la catastrophe naturelle.",
            "options": [
                "secours",
                "produits",
                "conseils",
                "récompenses"
            ],
            "answer": "secours"
        },
        {
            "question_number": 12,
            "question": "Les paysages de cette région sont _______ d'une histoire riche, où chaque ruine et chaque monument raconte un chapitre du passé fascinant de la civilisation locale.",
            "options": [
                "imprégnés",
                "intéressés",
                "distanciés",
                "réfugiés"
            ],
            "answer": "imprégnés"
        },
        {
            "question_number": 13,
            "question": "Nous vivons actuellement dans une _______ numérique, où les technologies de l'information et de la communication influencent presque tous les aspects de notre vie quotidienne.",
            "options": [
                "ère",
                "plage",
                "saison",
                "phase"
            ],
            "answer": "ère"
        },
        {
            "question_number": 14,
            "question": "L'agriculteur a commencé à _______ les champs au printemps pour préparer la récolte.",
            "options": [
                "semer",
                "faucher",
                "cueillir",
                "cultiver"
            ],
            "answer": "semer"
        },
        {
            "question_number": 15,
            "question": "Chaque idée part d'une petite _______ de créativité, qui, si elle est cultivée avec soin, peut se transformer en un projet innovant et transformateur.",
            "options": [
                "graine",
                "racine",
                "fleur",
                "pousse"
            ],
            "answer": "graine"
        },

        {
            "question_number": 17,
            "question": "En descendant la colline, il a lâché la _______ du frein et a laissé le vélo filer à toute vitesse, profitant de la liberté du moment.",
            "options": [
                "pédale",
                "frein",
                "chaîne",
                "guidon"
            ],
            "answer": "pédale"
        },
        {
            "question_number": 18,
            "question": "Le militant est _______ pour faire entendre la voix des opprimés dans la société.",
            "options": [
                "agissant",
                "désintéressé",
                "relaxé",
                "solidaire"
            ],
            "answer": "agissant"
        },
        {
            "question_number": 19,
            "question": "Les forêts tropicales _______ de nombreuses espèces animales et végétales rares.",
            "options": [
                "foisonnent",
                "détruisent",
                "restent",
                "s'éteignent"
            ],
            "answer": "foisonnent"
        },
        {
            "question_number": 20,
            "question": "L'______ des ressources naturelles dans cette région a permis un développement économique rapide, transformant un petit village en une ville prospère en quelques décennies.",
            "options": [
                "abondance",
                "évolution",
                "épuisement",
                "extinction"
            ],
            "answer": "abondance"
        },
        {
            "question_number": 21,
            "question": "La _______ des forêts tropicales menace la biodiversité, car de nombreuses espèces dépendent de ces écosystèmes pour survivre.",
            "options": [
                "raréfaction",
                "accumulation",
                "restauration",
                "répartition"
            ],
            "answer": "raréfaction"
        },
        {
            "question_number": 22,
            "question": "Le projet était en _______ lorsque des problèmes techniques imprévus ont surgi, menaçant de retarder sa mise en œuvre.",
            "options": [
                "péril",
                "sécurité",
                "confort",
                "santé"
            ],
            "answer": "péril"
        },
        {
            "question_number": 24,
            "question": "La situation a _______ après l'annonce de la crise économique mondiale.",
            "options": [
                "basculé",
                "resté",
                "évolué",
                "stagné"
            ],
            "answer": "basculé"
        },
        {
            "question_number": 25,
            "question": "Il a été _______ sur le problème de la pollution, espérant que les gens changeraient leurs habitudes.",
            "options": [
                "sensibilisé",
                "détourné",
                "désintéressé",
                "perplexe"
            ],
            "answer": "sensibilisé"
        },
        {
            "question_number": 26,
            "question": "Les montagnes étaient magnifiques, culminant en _______ de plus de 3000 mètres.",
            "options": [
                "pic",
                "colline",
                "vallée",
                "forêt"
            ],
            "answer": "pic"
        },
        {
            "question_number": 27,
            "question": "Les _______ de croisière sillonnent les mers, offrant des vacances luxueuses aux passagers, tout en contribuant au commerce international avec le transport de marchandises à travers le monde.",
            "options": [
                "pétroliers",
                "réservoirs",
                "énergies",
                "navires"
            ],
            "answer": "navires"
        },
        {
            "question_number": 28,
            "question": "Le _______ de l'opinion publique s'est produit après la publication du dernier rapport, qui a révélé des informations cruciales changeant la perspective sur la gestion de la crise.",
            "options": [
                "basculement",
                "réconciliation",
                "arrangement",
                "affrontement"
            ],
            "answer": "basculement"
        },
        {
            "question_number": 29,
            "question": "Ce document est destiné _______ la direction uniquement, contenant des informations confidentielles concernant la stratégie de l'entreprise pour l'année à venir.",
            "options": [
                "à usage de",
                "contre",
                "par",
                "à l'intention de"
            ],
            "answer": "à usage de"
        },
        {
            "question_number": 30,
            "question": "Elle a passé des heures à _______ son bébé, veillant à ce qu'il prenne suffisamment de lait avant de s'endormir paisiblement dans ses bras.",
            "options": [
                "biberonner",
                "nourrir",
                "bercer",
                "réconforter"
            ],
            "answer": "biberonner"
        }, 
        {
            "question_number": 30,
            "question": "Elle a doucement commencé à _______ son enfant dans ses bras, espérant le calmer après une longue journée.",
            "options": [
                "biberonner",
                "nourrir",
                "bercer",
                "réconforter"
            ],
            "answer": "biberonner"
        }
    ]
}